十個月81KG->71KG->80KG路程點滴

懶人飲食心態
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
小弟依10個月堅持住「複雜野唔做,太困難野唔做,睇唔明既文章就唔撚睇,總之唔好令我生活百上加斤」既心態去減, 發現原來減肥比想像中簡單

首先, 我要強調依家係IG同FB見到賣廣告既人, 唔好盡信, 外國果D有好多更加係非天然(如果你行緊野, 咁OKAY)

哦, 即係用依個"night shred"野就會好似你咁身材係咪?唔好呃9人啦

食野方面: 其實唔好諗得咁複雜

「減肥餐單合輯2020：營養師推介簡單健康不反彈！不斷更新 ...」
「雞胸肉1周減肥餐單：跟住食1個星期瘦3KG！保證唔會厭最齊全 ...」
「【減肥】網紅分享1周瘦身餐單月減11磅營養師建議這樣吃更 ...」

想上網搵下食野資料, 但見到一大堆野, 覺得好複雜, 所以我就決定左唔撚理餐單, 咁但又唔可以太離譜,咁都唔理佛系咁減,所以一見到有篇文標題大大隻字寫住 "Calories input VS calories output".......我就即刻決定左跟, 點解?冇諗太多, 最主要係因為睇得明,健身減肥如果太難, 就唔能夠持之以恆
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
實際上我做左咩黎?方法係點? 其實我只係做左3樣野
1. 控制卡路里吸收 (計卡), 用my fitnesspal / FitBit都okay, 依到唔講點計,真心易用, 用1-2日時間就會熟。
2. 重訓 (增加肌肉比例,加速基礎新陳代謝率,如果唔知咩係基礎新陳代謝率, 可以去 , 自己計下你基礎新陳代謝率). 有邊個會減肥唔做gym/重訓
3. 識計卡,就計埋食幾多蛋白。 一個100KG既人, 每日最好食200克蛋白, 我80KG, 所以食緊160克, 網上有癲佬會叫100KG既人食220/250/300克蛋白, 其實真係唔洗, 有多既蛋白到最後都係會變肥。健身減肥如果太難, 就唔能夠持之以恆

咁食幾多呢?我果陣用IIFYM依個網, 計到我基礎新陳代謝率 = 1800卡/日(依個數字冇咩用). 而每日平均消3000卡左右(TDEE), 咁好簡單啫, 如果我每日消3000卡, 咁我食2500卡咪得囉! OKAY!

要食夠160G蛋白, 係咪要好似網上既人咁食雞胸?雞胸好處係高蛋白+低卡。但其實食有蛋白既肉就得, 唔通你覺得可以日日食雞胸食好多星期?冇可能的.......健身減肥如果太難, 就唔能夠持之以恆

小弟本身唔鍾意太瘦既身形, 所以減肥減到一見到6舊腹肌就即刻狂食野。

懶人重訓心態
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
重訓做咩? 因人而異, 頭幾個月, 我係gym係full body咁練, 鳩練, 想做咩就做咩, 新手黎講, 最緊要係培養運動習慣, 果陣考老紀, 要考dips同pull up, 咁咪做下囉, 上網見到人做deadlift, 咪試下囉, 姿勢一定錯架啦, 做輕d囉, 邊有人一做就完美? 你可以上網搵exercise list去follow人地既routine/schedule, 但自己慢慢試玩一頭半個月先好跟。
剛開始上路既人, 首先係要令自己培養運動習慣, 唔需要完美地鋪排任何行程。緊記緊記,健身減肥如果太難, 就唔能夠持之以恆
我好鍾意pull ups, 可唔可以日日做? FINE, 咁練其實唔係最好, 但fine, 你有去gym做運動, 又做得開心, 幾好呀!
我好鍾意臥推, 日日bench press好唔好? 都係果句, 你做得開心就OKAY啦, 你如果真係日日bench, 過多陣你就會受傷, 不過新手唔會舉好重既, 傷都唔會太嚴重, 抖一抖, 拎左經驗, 就自然知道臥推唔應該日日做。

新入gym room既朋友, 偶爾犯下錯係冇問題的, 最重要係能夠樂在其中, 將運動習慣融入生活中。
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
實際上我點操?方法係點?
我平台期前,只做複式動作, 同埋唔係好點練腹肌, 你要show 6舊腹肌, 只要體脂夠低就夠。
偶爾會做下isolation練三頭既, 因為隻手成日唔夠力, 一星期4-5次咁上下啦, 冇schedule冇特別目標, 其實咁練,progress係會慢過其他人既, 但勝在舒服同0壓力嘛, 我唔想咁辛苦健身減肥如果太難, 就唔能夠持之以恆

1. 啞鈴臥推, 我唔鍾意barbell, 個人喜好only (張bench得閒會轉下角度)
2. 引體 (咩手握都會做, 唔好做死一個grip)
3. DIPS雙槓, DIPS胸果隻(加重又得, 唔加重又得, 隨心)
4. 硬拉(架上/地上)
5. 深蹲(前/後)
6. 掌上壓(手掌放唔同位置咩都玩下)
7. 槓鈴上舉Barbell Overhead Press(依個動作好死, 冇咩variation)
8. 槓鈴俯身划船 Barbell row

操full body有好多方法, 緊記要搵自己覺得有趣開心既exercise去做, 唔好因為人地話咩好咩好就去跟住做

操果陣呢, 一係唔好操, 一操就要盡力, 唔好HEA, 你HEA唔HEA得你自己知。

PO圖分享結果, 但每人運動方法唔同, 因人而異

我依10個月做錯唔少野, 但都學左好多野, 反而最想分享既係心歷路程, 因為要keep fit, 其實從來都係一件簡單既事, 只不過近幾年愈來愈多濕9產品濕9 program將keep fit複雜化, 市場化, 從而賺我地錢啫。 有運動習慣, 已經贏一半!

條vein好靚

其實減得唔係話好靚，但係最緊要係已經培養咗健康嘅生活習慣！

71kg最正

冇力架果陣太瘦啦！

Lm

71kg 夠哂lean
又有腹肌

腹肌拎黎睇架啫我有細路架啦，夠健康就ok

啱呀，健康最緊要都係你飲食唔好隊咁多啦高脂肪或者容易致癌嘅嘢食，唔食煙飲酒已經好好，再加埋你脂肪又低又做開運動，更加降低心肺問題嘅風險，希望你可以健康落去啦
不過你條vein 真係好癲，模型都冇你嗰條咁明顯

既打點樣減body fat?
目測around 18%

卡路里是皇呀
卡路里輸出>輸入，人就會瘦

但如果你唔做重訓只會連肌肉一齊減，咁變相對body fat%冇幫助

所以辦法得一個⋯⋯控制卡路里同埋重訓

健身室見到好多健身佬手臂都有條青筋就嚟爆出黎咁

一個有progressive overload針對你弱點既program，係同你上面鳩黎既完全唔同，人地係計好哂volume + recover時間，幾時peek，幾時taper，幾時deload，你80KG 12%body fat連下胸都出唔到，你知唔知人地出賽80KG+乾身係點架?

局部減肥，都是騙局來的
你減肥一係就全身減，一係就減唔到。

卡路里是皇！

邊有得比
我見有人真係係健身咁做既，樣樣計住，加油呀佢地佢地係幾堅

我只係一個想減肥同fit D既路人甲但對健身有興趣啫

動作又鳩黎，PROGRAM又鳩黎，但操野就叫人唔好HEA，HEA又點樣一年減10KG，又增番10KG，屌你根本就唔岩懶人啦，你試下2個月都鳩HEA無效，懶人仲會有心機做？

你對一樣野有興趣唔係應該想愈黎愈做得好架咩?
懶人果D信左你，咩都HEA鳩黎，到時無結果咪放棄囉
想進步，就一定要做好細節，我想當年48KG 拎個5KG推胸都手震，咩都唔識鳩推，跟住個胸膜發炎，呼吸都痛，停左半年，又鳩操一年，手腕痛到連女朋友都抱唔起
正常一條48KG既女，如果一開始有學，10KG都發發下啦
呢個世界無咁便宜架，你自己努力左幾多，你自己問下自己啦

可能講得唔清楚
但係如果你本身hardcore同有心，根本可以自己上網搵/直接搵Pt，你有心既又點會懶住練？

但如果只係好似我咁玩玩下既，唔好諗住會有好多成果，但都唔會無成果。

因為始終，最好既練法係你講既果一隻，但其實唔chur都得，唔犯下錯，又點知動作做唔好？唔係個個都有錢/有朋友成日陪住spot住架，係咪先。

習慣，習慣，習慣。我真係不是推人入火坑，我反而係唔想有人一諗起減肥就覺得太難而卻步。

與其屌我，不如一齊發下正能量

師兄係邊間做gym?

我一開始鳩黎啫
但操左幾個月受過幾次傷，就學左好多野，依家我係跟緊一個好有structure既program,做嗰陣亦都知道自己做緊乜點樣為之正確同錯誤。

但如果我一開始就死跟。我一定去到兩個月左右就覺得辛苦而放棄。

而我就覺得健身係應該要慢慢嚟。同埋勇於從錯誤中學習。

受傷都係一件好事，唔受傷唔會正視個問題
我通常會叫d懶人慢慢黎，到心理ready果下再all in一次試下，起碼人生無悔

「起碼人生無悔」依句岩聽呀，你覺得冇動力既，唔緊要，個人去左gym room先，你覺得太重，唔緊要慢慢黎，做下做下你就會愛上健身⋯愛上左健身既你自然唔會鳩黎啦！

同我個friend講你唔可以日日臥推，會傷膊，但佢唔信我⋯⋯

受左傷就信了唔知點解好多人一健身就死牛一邊頸

71kg果時係真心正
從你款Body睇就覺得果然要練好body,先有market

Btw認同你既理念
將減肥還原基本步，一切從簡
持之以恆嘅運動+上控制飲食
先係王道

好型